台灣「兩岸和平協議」民調: 44.8％支持, 33.4％不支持

作者ssscg (36)
看板Gossiping
標題[新聞] 民調：逾四成民眾支持簽兩岸和平協議!
時間Fri Mar 22 12:48:32 2019

1.媒體來源: 旺報 潘維庭
2.完整新聞標題: 民調：逾四成民眾支持簽兩岸和平協議!
3.完整新聞內文:

台灣競爭力論壇、新時代智庫22日發表民調顯示，44.8％台灣民眾支持台灣與大陸簽訂兩 岸和平協議，高於33.4％的不支持；另外，有73.2％的民意贊成在國際組織監督下簽訂兩 岸停戰協議，高於11.5％的不贊成。

台灣競爭力論壇理事長謝明輝公布民調表示，44.8％支持台灣與大陸簽訂兩岸和平協議， 高於33.4％的不支持、21.8％無反應；46.4％認為台灣與大陸簽訂兩岸和平協議對台灣有 利，高於35.3％不利、18.4％無反應；另外，有63.8％同意先簽服貿、貨貿，再簽兩岸和 平協議，高於21.5％不同意、14.7％無反應；53.2％贊成簽訂兩岸和平協議後建立軍事互 信機制，高於30.6％不贊成、16.2％無反應；73.2％贊成在國際組織監督下簽訂兩岸停戰 協議，高於11.5％不贊成、15.2％無反應。

謝明輝主張，簽署兩岸和平協議應循序漸進：先簽訂服貿貨貿協議、恢復兩會協商交流、 增加互信基礎後，再來談判簽訂和平協議。他也預估，2020年總統大選的主軸，將會圍繞 著兩岸統獨的議題打轉，「九二共識」和「兩岸和平協議」會是藍綠雙方陣營攻防的重點 。

文化大學大陸所教授龐建國則呼籲，應把把簽署兩岸和平協議納入公投，經過公開論辯， 可以讓更多台灣民眾了解此中的是非曲直。他也提到，在歷經去年九合一選舉結果後，高 雄市長韓國瑜的崛起，象徵台灣民眾已經體會，唯有改善兩岸關係，才能「貨出去，人進 來，發大財」；今年以來國民黨主席吳敦義、前立法院長王金平，都先後提到了簽署兩岸 和平協議一事，可見藍營政治人物也感受到了民心變化，不再害怕被扣紅帽子。

新時代智庫總召集人蘇進強則提到，不管是稱「和平協議」或「停戰協議」，在兩岸局勢 下是一體兩面，兩岸問題從國共內戰延伸自1950年至今。蘇進強也認為，一旦兩岸簽署和 平協議，必然引起全球的關注，絕對不是「投降」或出賣台灣主權，更不是完全放棄國防 ，而是不再一味扮演美國在西太平洋「看門狗」的角色、減少無謂的軍備競賽投資，譲台 灣經濟再度起飛。 新時代智庫發起人劉本善表示，從這次民調解讀，台灣民眾渴求兩岸關係和平發展，而且 希望能在過去「九二共識、一中各表」原則下，繼續簽署兩岸服貿協議、建立高雄自由貿 易區，擴大兩岸互信及交流，最後則是在互信基礎下簽訂「兩岸和平協議」。從民調也顯 見，民眾寄望於能在國際組織見證下，簽訂「軍事互信機制」。

該民調委託全國公信力民調公司，在3月17至19日進行，調查對象是設籍在台閩地區，年 滿20歲的合格選民，並依性別、年齡、教育程度、地區加權，以與母體比例相符。有效電 訪樣本為1068份，在95％信心水準下，抽樣誤差為正負2.99％。

4.完整新聞連結 (或短網址):

5.備註: 連泛綠機構做的民調都那麼多人要簽和平協議 實際絕對破5成吧

噓 dream77125: 自我感覺 03/22 12:49
噓 boogieman: 加工民調 03/22 12:49
推 boy54188: 統媒不可信 03/22 12:49
推 KangSuat: 國際組織監督??? 是不是搞錯了什麼? 03/22 12:49
噓 W700cc: 垃圾媒體 03/22 12:49
噓 whiteflora6: 汪汪 汪汪汪 嘻嘻 03/22 12:49
→ fg008kimo: 台灣競爭力不是支那養的狗嗎 哪來泛綠= = 03/22 12:49
噓 scooler: 泛綠機構？ 03/22 12:49
→ KangSuat: 兩岸的家務事 監督個鬼! 該監督的是台灣人的反統思想 03/22 12:50
噓 desho: 這叫泛綠機構喔 連孤狗都不會嗎 03/22 12:50
推 AGODFATHER: 感覺是真的 03/22 12:50
推 hochihhao: 和平協議這個聽起來就是好喝的毒藥啊 03/22 12:50
噓 a1467171: 日本好玩嗎 03/22 12:50
噓 dlevel: 這兩個民調機構不都是中天集團的？ 03/22 12:51
推 m21423: 名字有台灣還不是綠的 XDD 根本台獨思想外顯 03/22 12:51
噓 sma24934721: 真的有人會信？ 03/22 12:51
→ popy8789: 台灣競爭力不就是旺中 03/22 12:52
→ desho: 跟五毛拿黨媒自慰有94.87%相似 03/22 12:52
推 adbo1108: 支那黨御用機構 03/22 12:52
推 KangSuat: 這數字已經充分打臉維持現狀派了 03/22 12:52
→ hong414: 這我相信喔 依台灣人的智商 看到和平當然支持 03/22 12:52
噓 nightwing: 未看先猜又是旺旺 03/22 12:53
噓 saintmin1002: 這論壇就是藍營打手 03/22 12:53
噓 misa2719: 先講清楚是國與國來仟 03/22 12:53
→ wwvvkai: 智障 那要不要先跟美國日本簽和平協議 03/22 12:53
→ KangSuat: 還在維持現狀的記得去大醫院檢查下精神狀態 03/22 12:53
推 garyman516: 我一定支持啊 03/22 12:53
推 hua0122: 這民調蠻真實的 很多上年紀的都說要簽 03/22 12:53
噓 vcx530: 蛆的想法 03/22 12:53
→ hong414: 但是題目改一下 以中國統一為目標簽訂和平協議結束中國 03/22 12:53
→ littmann: 犬報叫春叫完了？ 03/22 12:53
→ hong414: 內戰 03/22 12:54
→ abbag: 六成沒有支持 03/22 12:54
→ Tmmontal: 汪汪民調，我信 03/22 12:54
噓 allenatptt: 支那狗報調查還只有四成而已喔？哈哈哈哈哈 03/22 12:55
推 cttw19: 穩了 和平統一 是兩岸同胞的共同期盼 03/22 12:55
噓 yannjiunlin: 狗報居然不是九成~真不準XD 03/22 12:55
→ wwvvkai: 四成 大概就像台北市選舉的結果 四成鐵藍 03/22 12:55
噓 novashine: 汪 03/22 12:56
→ photoless: 放屁的報紙 03/22 12:56
噓 twptt: 狗報 03/22 12:57
噓 keepstar: 為何不問雙方建交互設領事館 03/22 12:59
噓 ahahahah: 有人看這東西？ 03/22 13:00
噓 Goo4u: 哈哈，跟奇摩民調一樣，相信的人也相信姚文智民調 03/22 13:00
→ Goo4u: 真的都把台灣人智商當87一樣 03/22 13:01
噓 ElsaKing: 八成訪問的都對岸支那五毛吧 03/22 13:09
→ colbert0626: 重點是內容與簽約地位，沒人說喜歡跟中國不和平 03/22 13:14
推 iceteeth: 跟八卦版是平行世界 03/22 13:14
→ pediatric826: 你才跟台灣平行世界 03/22 13:16
→ pediatric826: 狗報 03/22 13:16

噓 ndtoseooqd: 呷塞卡緊 03/22 13:16
噓 oliver81405: 哪來的四成 03/22 13:18
推 DouglasT: 上週還說4：0？ 03/22 13:19
噓 comedian14: 泛綠?哈哈哈哈！五毛跳板仔反串都那麼低能 03/22 13:23
→ clala: 六成的表示...... 03/22 13:24
噓 toddy5401: 放屁咧 賣國賊+中國間諜 整天只想要出賣台灣 03/22 13:37
噓 dragon49er: 簽你媽啦 幹 03/22 13:38
→ NanaoNaru: 這我信 選民水穩之低 呵 03/22 13:40
→ NanaoNaru: 水準 03/22 13:40
噓 jeffky: 果然是狗報 03/22 13:46
噓 nforcex: 狗報 03/22 13:51
噓 kilu: 由此可見民調根本是垃圾 03/22 13:56
→ c41231717: 統戰機構 03/22 13:56
噓 a02010: 狗報民調都用通靈來的 03/22 14:06
噓 kimi0318: 做夢得來的吧 03/22 14:11
噓 leafall: 看標題就知道是哪個霉體 03/22 14:11
噓 ck3935: 柯連市長辯論那時的忠犬樣 yt還有喔 03/22 14:18
噓 salvador1988: 旺報也只做到四成 03/22 14:20
噓 maxkars16: 狗報 03/22 14:22
噓 david1024: 應該八成吧 怎只有四成 03/22 14:23
推 to1322: 馬英九還養了一個新台灣人基金會 應該是泛綠 03/22 14:47
→ bloodyiris: 台灣人智商堪慮 03/22 15:05
噓 codehard: 汪汪汪 03/22 15:19
噓 abliu1: 幹你娘 旺報是跟多少中共高官上床吃藥 幹鮑魚！！ 03/22 15:20
噓 xzr: 狗屁 03/22 15:25
→ MK250: 垃圾桶占媒體 03/22 15:27
噓 zzoohh: 連狗報的民調都沒過半了 那就是更低了 03/22 15:40
推 hlcho: 這些幫法西斯政權當傳聲筒的內奸將來都要好好算帳 03/22 16:07
→ leftwalk: 垃圾黴體 03/22 16:18
→ daydreamX: 旺報都要做了，怎不做十成 03/22 16:20
噓 linjack315: 垃圾媒體 03/22 16:26
噓 shunchao: 03/22 17:43
噓 garone: 藍營最喜歡講競爭力，然後會扯到不靠中國就沒有競爭力， 03/22 17:51
→ garone: 所以民調公司才會取這種名字！ 03/22 17:51
→ Molester5566: 狗報才四成？ 03/22 17:57
噓 wajolihi: 虎爛 03/22 19:40
噓 cfhuang: 汪汪汪，狗報唬爛民調 03/22 19:43
→ cfhuang: 狗報倒著看就對了 03/22 19:44
噓 abc5555590: 免洗舔共跳板幫 03/23 04:01
→ southes: 狗報智障 03/23 18:47

發大財

一簽變國內法範圍
到時中共關門打狗外面就難介入好多
咁想送死冇理由唔比你死嘅
我地等緊你呀

簽約的主體係咩先？
共匪可以接受人民政府對國民政府簽約？

媒體來源: 旺報
此貼已完

呢份民調邊個做？中國時報定係TVB之流？

噓 desho: 這叫泛綠機構喔 連孤狗都不會嗎 03/22 12:50

名都已經有誤導
係人都支持 和平 架啦
台灣同中國, 兩個國家, 唔搞對方, 都係和平架